---
title: >-
    شمارهٔ  ۵۷۶
---
# شمارهٔ  ۵۷۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>طرب گل کرده از هر شاخ و گل چیدن نمی دانم</p></div>
<div class="m2"><p>پریشان بلبلم، جز گلستان دیدن نمی دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>به دستم گر دهد آن نازنین، گیسوی مشکین را</p></div>
<div class="m2"><p>ز نافهمیدگی، چون شانه بوییدن نمی دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>چرا مینا نخندد بر من بیدل، که چون ساغر</p></div>
<div class="m2"><p>لبم با لعل او پیوست و بوسیدن نمی دانم</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چو صحرا ناله دارد طینتم، لیکن ز بیدردی</p></div>
<div class="m2"><p>اگر کوه آیدم برسینه، نالیدن نمی دانم</p></div></div>